真三文魚受虹鱒牽連銷量大減！業界考慮改稱「大西洋鮭」

| Siu Yeung | 21-08-2018 20:29 | |

早前中國水產流通與加工協會日前聯同多間虹鱒養殖場及食品公司發出公示，稱「標準規定三文魚是鮭科魚類的統稱，包括大西洋鮭、虹鱒、銀鮭、王鮭、紅鮭、秋鮭、粉鮭等」，意味淡水的虹鱒，可名正言擠身三文魚之列，但其寄生蟲問題，大大增加了生吃的風險。此標準一出，隨即惹來網民熱議，同時令真正的三文魚銷量大跌，有內地業界人士接受傳媒訪問，表示或會表明是「海產的大西洋鮭」，以茲識別。

【流動】華為 Nova 3 廣告被質疑造假！手機自拍其實是 DSLR？

【筍買情報】香港電腦通訊節 2018 最強掃貨攻略

中國對三文魚定下的新標準，引來不少非議，除了虹鱒與三文魚身價相距甚遠外，由於虹鱒為淡水魚，容易出現線蟲、吸蟲和絳蟲等寄生蟲，生吃的話，會對人體造成危害。中國漁業協會內部人員、漁業資深人士王金和表示，虹鱒本身銷量不高，對三文魚本來影響不大，但自 5 月份爭議開始後，全國三文魚市場暴跌，大眾對三文魚都產生了恐慌。王金和認為，養殖虹鱒企業無非是要借三文魚之名，提高虹鱒的銷量。事實上，其他國家也曾出現過類似情況，所以美國食藥監局（FDA）明文規定，虹鱒在食品包裝上不得標註為鮭魚。

為了避免真正海產的三文魚被波及，業界不得不為三文魚尋求新的身份，甚至有銷售商考慮改稱學名「大西洋鮭」。不過，有網友諷刺表示：「信不信我們把青海湖改名叫大西洋？」如此又可名正言順，將虹鱒當作大西洋鮭。

講返原產地咪得law

信你老母閪啦

點解唔叫挪威三文魚？蘇格蘭三文魚？

以後罷食三文魚，任你改個垃圾名 WFC?

寫明挪威都冇人信啦

大家都是三文魚，不用分那麼細

原產地：挪威

你信唔信真？

信？

挪威有虹鱒

其實生食真係

因為有養魚業專養虹鱒

轉食日本人咪算

依個名靚好多

總之返大陸就唔會食魚生 理撚得佢改咩名

好易分

真三文魚好專重AV女優

人同黑猩猩都係人科....
意味係中國標準下黑猩猩可改稱人類

唔係三文魚就改叫三文魚，真嘅三文就改叫其他名，支那

劣幣驅逐良幣現代示範

正正表現咩叫劣幣驅逐良幣

對唔住,兩個地方都有虹鱒

改名好

到時大陸人去挪威養虹鱒

記者中文水平可以低到咩一個點

以「資」識別都唔撚知

唔好懶叻啦
「資」同「茲」雖然意思唔一樣，但喺呢句語法都通架

通乜鳩 搞清楚「茲」咩詞義先出聲啦

似乎係你唔識喎
想人教咪出聲囉，唔洗怕面懵喎

可唔可以改返個容易讀啲既名？
鮭讀蛙？桂？佳？

毒撚：唔該...想要大西洋...洋...(唔識讀)
店員：洋咩呀
毒撚：算啦 都係唔買喇..

連累埋三文魚

咁撚多廢話解釋左點樣通未?

紅鱒：大家都是三文魚，不必分那麼細
個情況真係好熟

呢個係常識啦，怕就怕佢出口呃人咋

你冇文化就要全世界就你？

三文魚:

「以資證明」──「資」：憑藉。
「以資證明」：以某物為憑，作為証明。

「以茲證明」──「茲」：此。
「以茲證明」：以此物為証明。

有內地業界人士接受傳媒訪問，表示或會表明是「海產的大西洋鮭」，以茲識別。

冇料就唔好聲大大，呢句點睇都解得通啦

又唔駛罷食 可以買黎煎三文魚扒 煙熏三文魚或三文魚骨煲湯都好正

做哂暑期作業未呀

中三
錯別字

8. 務請攜帶證件，[A以茲 / B以資] 識別。 B

香港教開&用開「以茲識別」。
資你老母，五毛死返大陸

本身已經有啊

三文魚有好多種

係
如果個產地無虹鱒係可以直接用產地加三文字咁叫法

咁似班支國人扮香港人

依D咪on99囉，原本將虹鱒升lv扮三文，依家三文都無埋人買。唔使絕種了

好尷尬

真·三文魚

所以話你唔識真係唔識

你放落「以茲證明」黎用，茲就係副詞 前面已經提左「海產的大西洋鮭」，你用依個副詞把撚呀？
真係唔識架喎

以茲識別同以資識別都唔同意思
以茲識別係以這為識別
以資識別係以提供識別